<Document>
# Шаттлостроение

Строительство шаттла — занятие простое и легкое, хотя и довольно хлопотное по ресурсам и времени. Оно отлично подойдёт тем, у кого много свободного времени и кому хочется вызова.

## С чего начать
<Box>Без чего никак:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N."/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

<Box>Опционально:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightTube"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
<GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
</Box>

### Постройка платформы

Возьмите стальные листы, металлические стержни и отправляйтесь в космос. Кликните на край станции, чтобы разместить решётку. Затем создайте линию решёток в 3-4 тайла от станции и расширьте её, создавая платформу размером минимум 3x3. После завершения основы шаттла используйте кусачки, чтобы разрезать соединяющие решётки и отделить его от станции.

Этот новый объект теперь независим, у него нет гравитации, и он может свободно перемещаться.

Вы можете расширить платформу, кликая рядом с краем, держа стержни в руке.

### Стыковочные порты

Шлюзы шаттлов работают как стыковочные порты, позволяя кораблям безопасно пристыковываться к станциям. Направление порта определяет, на какой стороне будет стыковка.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
</Box>

### Управление движением

Теперь, когда у вас есть платформа, установите двигатели по краям.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Rotation="0"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Rotation="90"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Rotation="180"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Rotation="270"/>
</Box>

Четыре двигателя по бокам позволят двигаться в любом направлении. Они должны быть направлены в открытый космос и не перекрываться плитками.

Вы можете поворачивать двигатели даже после установки, используя:
[color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color]
или
[color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color].

Двигатели включаются и выключаются с пустой рукой через [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]
или [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

### Управление вращением

Для вращения шаттла установите гироскоп.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
</Box>

Расположение гироскопа не так важно, как двигателей, но он должен быть подключен к питанию. Для тяжёлых шаттлов может понадобиться несколько гироскопов.

### Электропитание

Теперь нужно запитать систему.
Для небольших шаттлов хорошо подходит портативный генератор J.R.P.A.C.M.A.N., выдающий низковольтное (LV) питание.

<Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
  </Box>
</Box>

На некоторых станциях можно найти более мощные генераторы, например, Shuttle APU или статический генератор. Они выдают высоковольтное (HV) питание и требуют понижения напряжения до MV и LV. Для этого можно использовать настенные подстанции.

<Box HorizontalAlignment="Stretch">
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
  </Box>
</Box>

### Полёт

Наконец, установите консоль управления шаттлом и убедитесь, что все двигатели и гироскопы подключены к питанию.

Если всё так — поздравляем! У вас получился работоспособный шаттл.

Сделать его комфортным и красивым предлагается вам в качестве упражнения. 🚀
</Document>
