<Document>
  # Правило 10

  Службе Безопасности запрещено нарушать Космический Закон и Стандартные Рабочие Процедуры в общественных местах и/или под камерами видеонаблюдения, но не запрещается отыгрывать “Плохо полицейского”, если перед совершением акта нарушения отвести человека в техи или любое не общественное место и общаться строго шёпотом, так же запрещено строить из себя мачо и угрожать преступникам в бриге, за исключением ведения “Допроса с пристрастием”.
  Также Служба Безопасности должна и обязана изымать контрабанду у преступников и передавать её Вардену или Главе Службы Безопасности., но не должна её использовать или как-то с ней взаимодействовать в личных или рабочих целях, за исключением ситуации, когда требуется дополнительная проверка вещи на имеющиеся особенности, делающие её контрабандой. (То есть, если у вас есть гипо-ручка и вы не знаете она ли это, вы можете временно носить с собой, чтобы отдать РНД на изучения, а после чего вы обязаны отдать её Главе Службы Безопасности или Вардену на хранение.)
  Руководство станции, так же как и Служба Безопасности, должны строго следовать Космическому Закону и Стандартным Рабочим Процедурам как своей роли, так и своего отдела! Помните, вы люди которые работают не первый год на данной должности, либо если вы “только назначены”, значит вы ранее работали в этом отделе на более низких должностях, значит вы должны и обязаны знать всё что может ваш отдел, все его функции и обязанности! За серьёзные нарушения СРП или КЗ со стороны Главы и/или СБ, Вы можете получить БАН на игровом сервере, данное действие происходит исключительно на усмотрение администрации, также вы можете его обжаловать.
  На усмотрение администрации, Служба Безопасности и Главы могут получать от x1 до x3 наказание за нарушение определённых правил, всё зависит от ситуации выявленной во время разбирательства.
  Служба Безопасности и Руководство станции настоятельно рекомендуется соблюдать ниже описанные свойства и рекомендации для ролевого отыгрыша персонажа. (При этом мы допускаем какие-то новшества в отыгрыш, где условный Кадет СБ это бывший полицейский и так далее и тому подобное, но ваш отыгрыш НЕ ДОЛЖЕН ВЫХОДИТЬ ЗА РАМКИ ЛОГИКИ РОЛИ! Также возраст персонажа может варьироваться на +-2 года от рекомендованного. Искл Офицер/Варден/Инструктор/Детектив/Пилот/Бригмедик и любые командные роли, их возраст может варьироваться на -2 и + хоть до смерти.)

</Document>
