<Document>
  # Малые антагонисты

  Большинство, если не все, второстепенные антагонисты - это управляемые призраками роли, которые дают мертвецам новые способы устроить хаос на станции. Они возникают в результате случайных событий.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант наделён способностью преследовать членов экипажа и красть у них жизненную энергию.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] - это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сначала проверяете различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше эссенции.
  Однако просто проверить их ценность недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны поглотить её, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Хорошее начало - пойти в медпункт или жилые помещения, но будьте осторожны, вы уязвимы для атак, когда поглощаете душу. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Поэтому планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и силы

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при поглощении душ, вы можете получить в магазине навыки для таких злоключений, как разрушение окружающей среды, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте всё заранее и готовьтесь перед атакой.

  # Парадоксальный клон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Идеальная копия случайного члена экипажа, заброшенного в нашу вселенную пространственно-временной аномалией. Чтобы исправить парадокс и выжить, им нужно найти и убить своего оригинального двойника. У них нет особых способностей, но они имеют идентичный внешний вид, ДНК, отпечатки пальцев, одежду, оборудование и удостоверения личности, что затрудняет определение того, кто оригинал, а кто клон, если вы не знаете хорошо своих коллег по экипажу.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="The Rat King"/>
  </Box>

  Крысиный король - это гигантская крыса, способная устроить гнездо и создать крыс, которые будут выполнять её приказы (обычно для получения пищи).

  ## Способности

  За способности приходится расплачиваться голодом Крысиного короля. Простой приём пищи восполняет его.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мыша"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
  - Вырастить армию [color=#a4885c]слуг-крыс[/color].
  - Вызвать облако аммиака.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон - это гигантский дракон, который создаёт космические разломы и поедает экипаж.

  ## Способности

  - Пожирать мёртвых жертв, или в критическом состоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Космические драконы — это гигантские внеземные рыбы, которые могут [color=red]поедать экипаж[/color] и создавать [color=#4b7fcc]разломы карпов.[/color]
  - У драконов мощные челюсти, позволяющие им [color=red][italic]Поглощать[/italic][/color] инфраструктуру, такую как двери, окна и стены.
  - Они также могут исцелять себя, используя [color=red][italic]Поглощение[/italic][/color] на членах экипажа, потерявших сознание или погибших.
  - Ваше [color=orange][italic]Дыхание дракона[/italic][/color] — это [bold]огненный снаряд[/bold], который летит по прямой, многократно взрывается и поджигает всё на своём пути. Постарайтесь не попасть им по своим карпам!
  - У вас есть способность [color=#4b7fcc][italic]Призвать разлом карпов[/italic][/color]. Разломы периодически порождают [bold]космических карпов[/bold] и накапливают энергию в течение 5 минут, [bold]в течение которых они уязвимы.[/bold] После 5 минут они становятся неуязвимыми и продолжают призывать карпов, пока жив дракон.
  - Вы испытаете [bold]временный изнуряющий откат[/bold], если один из ваших разломов будет уничтожен до завершения зарядки.
  - Если с момента вашего появления или последней зарядки разлома пройдёт пять минут, [bold]вы исчезнете.[/bold]
  - Драконы, имеющие максимум из 3 полностью заряженных разломов, [bold]никогда не исчезают[/bold], но остаются смертными.

# Слизни и пауки

[Box]
  [GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""]
  [GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""]
[/Box]

Слизни и пауки не обладают особыми чертами, но будут [color=cyan]заражать станцию[/color] время от времени вне зависимости от обстоятельств. Оба будут преследовать и атаковать всё, что увидят.
  - Слизни могут [bold]наносить дополнительный клеточный или ядовитый урон[/bold] в зависимости от своего цвета. Вода причиняет им вред, как и слизне-людям.
  - У пауков ядовитый укус, и они могут [bold]создавать паутину[/bold], через которую трудно передвигаться. Паутину легко разрушить лезвием. Также они умеют взламывать двери, окна и шлюзы.
</Document>
