<Document>
	## Что такое энергоядро?
	Энергоядро - это механизм, производящий большое количество энергии, генерирующий гравитацию и исполняющий функции гироскопа. Энергоядра работают на различных газах. Вид газа зависит от их типа. Всего есть 4 типа ядер: 
	<Box Orientation="Vertical">
		<GuideEntityEmbed Entity="RnDSmallCore"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="NTSmallCore"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SyndicateSmallCore"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="HandMadeSmallCore"/>
	</Box>
	\n
	Эти ядра также бывают большими, средними и маленькими. Количество газа, необходимое для их работы, как раз зависит от их размеров. Например, больше всего газа нужно большим ядрам, а маленьким ядрам нужно вообще немного. Если у ядра заканчивается газ(aka время жизни), то оно начинает стадию перегрева, в ходе которой ему наносится урон. Также урон ядру наносится при температуре окружения(а точнее тайла, на котором центр ядра) выше 750 кельвинов. Так что ваш слуга советует вам подводить холодный газ прямо под ядро, а оттуда высасывать горячий.\n
	Также было проведено исследование, что энергоядра поразительно влияют на другие газы. У них есть интересная особенность высасывать из атмосферы все газы, которые высасывают другие ядра, но ничего с ними не делать. Это поразительное явление, но оно никак не влияет на геймплей, определенно. \n
	Ядра необходимо активировать через консоль контроля энергоядер. В консоли отображается текущий урон, нанесенный ядру, а также количество секунд до перегрева. Чтобы починить ядро, вам нужно всего лишь заварить в нём дыры сварочным аппаратом. \n
	Также максимальное накопление секунд в таймере может быть равно 1000. Так что ядро постоянно нуждается в подпитке. Это игровая условность, созданная для баланса ядер. С точки зрения лора ее можно подтвердить только тем, что газ распадается и ядро не может хранить большое количество его на долгое время.
</Document>
<Document>
	## Сборка ядра
	Вам понадобятся вот эти ресурсы:
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="RNDECCPU1"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="IngotSilver"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetRGlass"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlastic"/>
	</Box>	
	\n
	Давайте построим ядро РнД. \n
	Порядок действий: \n
	1) Разместить каркас нужного вам энергоядра. Сделаем это через меню строительства. \n
	<GuideEntityEmbed Entity="ECMiniFrameRND"/> \n
	2) Поместить туда плазму. \n
	3) Поместить Центральный Процессор ядра. \n
	<GuideEntityEmbed Entity="RNDECCPU1"/> \n
	4) Поместить закрутить ЦПУ. \n
	5) Добавить в ядро сначала серебро, а потом бронестекло.\n
	6) Заварить и прикрутить энергоядро. \n
	7) Наконец добавляем листы пластика и закручиваем все болты.
</Document>
<Document>
	## Виды ядер
	Есть разные виды ядер: РнД(фиолетовые), НаноТрейзен(синие), Синдиката(красные), самодельные(жёлтые). Каждый вид ядра использует для работы разный газ. Также для каждого ядра разное количество секунд за 1 моль газа, а также у них разный урон от перегрева. Также некоторые ядра невозможно получить на обычной станции. Давайте рассмотрим каждое ядро поподробнее. \n
	<GuideEntityEmbed Entity="RnDSmallCore"/>\n
	Данные ядра используют NO2 в качестве газа для работы. Это одно из двух ядер, которые можно произвести на станции. Данные ядра являются средними по производительности и надёжности. Изучить можно на 2-ом тире технологий исследовательской ветки за 15000 очков. Использует продвинутые ядерные и базовые блюспейс технологии для генерации энергии. \n
	<GuideEntityEmbed Entity="NTSmallCore"/> \n
	Данные ядра используют фрезон в качестве газа для работы. Почти топ по производительности и самое надёжное из всех ядер. Нельзя получить ванильным способом на станции. Расположено только на шаттлах НаноТрейзен. Использует чистые технологии блюспейса для генерации энергии. \n
	<GuideEntityEmbed Entity="SyndicateSmallCore"/> \n
	Данные ядра используют аммиак в качестве газа для работы. Самое лучше ядро по выработке энергии, но надёжность находится на уровне РнД ядра. Невозможно получить ванильным способом на станции. Расположено только на шаттлах Синдиката, а точнее его верхушки, а также больших крейсерах и линкорах. Использует редспейс для генерации энергии. \n
	<GuideEntityEmbed Entity="HandMadeSmallCore"/> \n
	Данные ядра используют плазму в качестве газа для работы. Ужасное, по сравнению с остальными, ядро. Худшая надёжность и выработка. Второе ядро, которое можно исследовать на станции в той же технологии, что и РнД. Использует устаревшие технологии синтеза энергии из плазмы.
</Document>